\textbf{ \large DAFTAR SINGKATAN \centering}

\paragraph{}

\begin{enumerate}
    \item A-GPS : \textit{Assisted Global Positioning System}
    \item BPS : Badan Pusat Statistik
    \item CDMA : \textit{Code Division Multiple Access}
    \item CI : \textit{CodeIgniter}
    \item CKP : Capaian Kinerja Pegawai
    \item GPS : \textit{Global Positioning System}
    \item GSM : \textit{Global System for Mobile Communications}
    \item KAPPURI : Kantor Penyelidikan Perangkaan Umum Republik Indonesia
    \item KPS : Kantor Pusat Statistik
    \item KSK : Koordinator Statistik Kecamatan
    \item LBS : \textit{Location Based Service}
    \item MVC : \textit{Model View Controller}
    \item MySQL : \textit{Structured Query Language}
    \item PHP : \textit{Hypertext Preprocessor}
    \item PSW : Pulang Sebelum Waktu
    \item RAD : \textit{Rapid Application Development}
    \item RDBMS : \textit{Relational Database Management System}
    \item TA : Tugas Akhir
    \item TL : Terlambat
    \item UML : \textit{Unified Modeling Language}
    \item WLAN : \textit{Wireless Local Area Network}
    \item WWAN : \textit{Wireless Wide Area Network}
\end{enumerate}